.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Рой гадюк (Viper Swarm)
============================================================================================================

Устрашающая масса блестящей чешуи, сверкающих глаз и сочащихся ядом клыков, из которой состоит рой гадюк, положила конец многим неудачливым искателям приключений.
Обычно ведущие ночную жизнь, эти печально известные своей агрессивностью змеи нападают на все, что попадется под руку, будь то конечность или оружие.
Их яд - сильнодействующий токсин, который делает жертв шаткими и слабыми.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Viper-Swarm:

Рой гадюк (`Viper Swarm <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=1316>`_) / Существо 4
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`большой`
- рой
- животное

**Источник**: Bestiary 3 pg. 249

**Восприятие**: +12;
:ref:`сумеречное зрение <cr_ability--Low-Light-Vision>`,
:ref:`нюх <cr_ability--Scent>` (неточное) 60 футов

**Навыки**:
Акробатика +13,
Скрытность +11

**Сил** +1,
**Лвк** +5,
**Тел** +3,
**Инт** -4,
**Мдр** +2,
**Хар** -3

----------

**КБ**: 18;
**Стойкость**: +11,
**Рефлекс**: +13,
**Воля**: +10

**ОЗ**: 50

**Иммунитеты**:
точный урон,
:ref:`разум роя <cr_ability--Swarm-Mind>`

**Сопротивления**:
дробящий 5,
колющий 5,
рубящий 3

**Слабости**:
урон по области 5,
урон брызгами 5

----------

**Скорость**: 30 футов,
карабканье 30 футов,
планья 30 футов


**Брязганье ядом (Venom Spritz)** |д-2|
Гадюки в оборонительной манере брызгают ядом из своих клыков.
Каждое существо в 10-футовом конусе подвергается яду роя гадюк, но получают бонус обстоятельства +2 к своим начальным спасброскам против яда.


**Ядовитые клыки (Venomous Fangs)** |д-1|
Каждый враг в пространстве роя получает 2d8 колющего урона (простой спасбросок Рефлекса КС 21) + яд роя гадюк.


**Яд роя гадюк (Viper Swarm Venom)**
(:t_poison:`яд`)

| **Спасбросок**: Стойкость КС 21
| **Макс.продолжительность**: 6 раундов
| **Стадия 1**: 1d4 урона ядом (1 раунд)
| **Стадия 2**: 1d6 урона ядом и :c_clumsy:`неуклюжесть 1` (1 раунд)
| **Стадия 2**: 2d4 урона ядом, :c_clumsy:`неуклюжесть 2` и :c_enfeebled:`ослаблен 1` (1 раунд)





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst